---
id: 1917
title: '<!--:en-->The Plan for the Day<!--:--><!--:pt-->O Plano do Dia<!--:--><!--:es-->Actividades del Dia<!--:-->'
date: 2012-04-27T13:17:22-04:00
author: n8fr8
layout: page
guid: https://guardianproject.info/?page_id=1917
---
<!--:en-->

## Agenda 9am to 5pm &#8211; May 30, 2012

The workshop will have time for all participants to join together, as well as breakout tracks for users and developers. This is a [BARCAMP](https://en.wikipedia.org/wiki/BarCamp) type event, so come prepared to interact, share and participate.

The USING track will involve expanding mobile users understanding of how their phone works, or is working against them, and enabling them to replace the built-in software with more open or secure versions.

The BUILDING track will focus on creating new or porting existing security software to mobile platforms, discussion of mobile threat models, and use of mobile technology to assist rights defenders, journalists, and activists.

As a participant, you will have the chance to

  * Learn how to install and use privacy-enhancing mobile software
  * Present, share and brainstorm your project
  * Join in a USER-meets-DEVELOPER rapid prototyping activity
  * Have a great time, meeting smart people who care about open mobility

The Guardian Project team, along with their partner Zetetic, Inc. (creators of SQLCipher) will be showing their projects including:

**ObscuraCam and InformaCam** secure smart camera projects, with video and photo encryption and enhanced metadata capture: <https://guardianproject.info/apps/obscuracam/>  
**  
Open Source Telephony Network** &#8211; building an open-source, secure, standards based telephony system: [https://guardianproject.info/wiki/OSTN  
](https://guardianproject.info/wiki/OSTN)  
**SQLCipher** &#8211; an extension to the SQLite mobile database that provides transparent 256-bit AES encryption of database files created by apps on mobile phones &#8211; <http://sqlcipher.net/sqlcipher-for-android/>

Still not sure if Freebird is for you? [See &#8220;Who&#8221; we think should attend&#8230;](/freebird/who)<!--:-->

<!--:pt-->

<h2 lang="es-AR">
  Agenda 9 h às 17 h – 30 de Maio de 2012
</h2>

<span style="font-family: Times, serif;">O workshop terá tempo para todos os participantes se juntarem, bem como faixas de novidades para usuários e desenvolvedores. Esse é um evento do tipo <span style="color: #0000ff;"><span style="text-decoration: underline;"><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/BarCamp">BARCAMP</a></span></span>, então venha preparado para interagir, compartilhar e participar.</span>

<p lang="pt-BR">
  <span style="font-family: Times, serif;">A faixa USING envolverá expandir a compreensão dos usuários de celulares sobre o funcionamento de seu telefone, ou se está trabalhando contra eles e que possam substituir o software integrado com versões mais abertas ou seguras.</span>
</p>

<p lang="pt-BR">
  <span style="font-family: Times, serif;">A faixa BUILDING incidirá sobre a criação de novo ou mover software de segurança existente para plataformas móveis, discussão de modelos de ameaças móveis e uso de tecnologia móvel para ajudar ativistas, jornalistas e defensores de direitos.</span>
</p>

<p lang="pt-BR">
  <span style="font-family: Times, serif;">Como participante, você terá a oportunidade de</span>
</p>

  * <p lang="pt-BR">
      Aprender a instalar e usar software móvel que aumenta a privacidade
    </p>

  * <p lang="pt-BR">
      Apresentar, compartilhar e debater seu projeto
    </p>

  * <p lang="pt-BR">
      Participar na atividade de criação rápida de protótipos USUÁRIO-encontra-DESENVOLVEDOR
    </p>

  * <p lang="pt-BR">
      Se divertir, conhecendo pessoas inteligentes que se preocupam com mobilidade aberta
    </p>

<span style="font-family: Times, serif;">O time The Guardian Project, com sua parceira Zetetic, Inc. (criadores do SQLCipher) estará mostrando seus projetos, incluindo:</span>

<span style="font-family: Times, serif;"><strong>Projetos de câmera inteligente e segura</strong><strong> ObscuraCam e InformaCam</strong>, com criptografia de vídeo e fotografia e captura de metadados reforçada: <span style="color: #0000ff;"><span style="text-decoration: underline;"><a href="https://guardianproject.info/apps/obscuracam/">https://guardianproject.info/apps/obscuracam/</a></span></span></p> 

<p>
  <strong></p> 
  
  <p>
    </strong><strong>Open Source Telephony Network</strong> – construindo um sistema de telefonia aberto, seguro, com base em normas: <a href="https://guardianproject.info/wiki/OSTN"><span style="color: #0000ff;"><span style="text-decoration: underline;">https://guardianproject.info/wiki/OSTN</span></span><span style="color: #0000ff;"><span style="text-decoration: underline;"></p> 
    
    <p>
      </span></span></a>
    </p>
    
    <p>
      <strong>SQLCipher</strong> – uma extensão para o banco de dados móvel de SQLite que fornece criptografia transparente AES de 256 bits dos arquivos de banco de dados criado por apps em telefones celulares- <span style="color: #0000ff;"><span style="text-decoration: underline;"><a href="http://sqlcipher.net/sqlcipher-for-android/">http://sqlcipher.net/sqlcipher-for-android/</a></span></span></span>
    </p>
    
    <p lang="pt-BR">
      <span style="font-family: Times, serif;">Ainda não tem certeza se o Freebird é para você? <span style="color: #0000ff;"><span style="text-decoration: underline;"><a href="https://guardianproject.info/freebird/who">Veja &#8220;Quem” que nós pensamos que deve comparecer…</a></span></span></span>
    </p>
    
    <p>
      <!--:-->
      
      <!--:es-->
    </p>
    
    <h2 lang="es-ES">
      ACTIVIDADES DEL DÍA
    </h2>
    
    <h2 lang="es-ES">
      Programa: de 9 a. m. a 5 p. m. &#8211; 30 de mayo de 2012
    </h2>
    
    <p lang="es-ES">
      El taller permitirá que todos los participantes puedan reunirse y que se organicen grupos de debate entre usuarios y desarrolladores. Este evento es un <span style="color: #0000ff;"><span style="text-decoration: underline;"><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/BarCamp">BARCAMP</a></span></span>, entonces prepárese para relacionarse, compartir experiencias y participar.
    </p>
    
    <p lang="es-ES">
      La sección UTILIZACIÓN consistirá en capacitar a los usuarios de telefonía móvil sobre cómo funcionan sus dispositivos o si funcionan en su contra, y les permitirá remplazar el software de fábrica por versiones más seguras o libres.
    </p>
    
    <p lang="es-ES">
      La sección CREACIÓN se centrará en la creación de nuevos software de seguridad o la adaptación de los ya existentes a las plataformas móviles; se debatirá sobre los tipos de amenazas para la telefonía móvil y el uso de la tecnología móvil para asistir a los defensores de derechos, periodistas y activistas.
    </p>
    
    <p lang="es-ES">
      Como asistente del evento, tendrá la oportunidad de:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <p lang="es-ES">
          aprender a instalar y utilizar los programas para mejorar la privacidad en la telefonía móvil
        </p>
      </li>
      
      <li>
        <p lang="es-ES">
          presentar, compartir, pensar y discutir sobre su proyecto
        </p>
      </li>
      
      <li>
        <p lang="es-ES">
          participar de una actividad de desarrollo rápido de prototipos en la que el USUARIO conoce al DESARROLLADOR
        </p>
      </li>
      
      <li>
        <p lang="es-ES">
          pasar un buen momento con gente inteligente interesada en la telefonía móvil abierta
        </p>
      </li>
    </ul>
    
    <p lang="es-ES">
      El equipo de The Guardian Project junto a su socio Zetetic, Inc. (creadores de SQLCipher) expondrán sus proyectos, entre los que se incluyen:
    </p>
    
    <p>
      <strong>ObscuraCam e InformaCam</strong> – proyectos de uso seguro de cámaras con encriptación de vídeo y fotografía y captura mejorada de metadatos : <span style="color: #0000ff;"><span style="text-decoration: underline;"><a href="https://guardianproject.info/apps/obscuracam/">https://guardianproject.info/apps/obscuracam/</a></span></span>
    </p>
    
    <p>
      <strong>Open Source Telephony Network [Red de Telefonía de Código Abierto]</strong> – creación de un sistema de telefonía libre, seguro y basado en estándares: <a href="https://guardianproject.info/wiki/OSTN"><span style="color: #0000ff;"><span style="text-decoration: underline;">https://guardianproject.info/wiki/OSTN</span></span><br /> </a><br /> <strong>SQLCipher</strong> – una extensión de la base de datos móviles de SQLite que proporciona una encriptación AES de 256-bit de archivos de base de datos creados por las aplicaciones de teléfonos móviles &#8211; <span style="color: #0000ff;"><span style="text-decoration: underline;"><a href="http://sqlcipher.net/sqlcipher-for-android/">http://sqlcipher.net/sqlcipher-for-android/</a></span></span>
    </p>
    
    <p>
      ¿Aún no está seguro si Freebird es adecuado para usted? <span style="color: #0000ff;"><span style="text-decoration: underline;"><a href="https://guardianproject.info/freebird/who">Consulte la sección &#8220;Quién debería asistir&#8221; para saber quienes creemos que deberían asistir</a></span></span>
    </p>
    
    <p>
      <!--:-->
    </p>